想問下如果冇簽僱佣合約,但拖糧可以點搞

我做裝修既,尋日番左第一日工但之前無需見工,亦都冇簽約,連自僱都冇

google左話可以經小額錢債審裁處既
但講到具體需要d咩文件,證據個d,因為個網拉埋勞工處黎講,所以唔清楚需要d咩文件

所以想問下有冇巴打唔好彩咁有相同經歷,又唔介意教路

起碼要證明到你幫佢返左一日工先

我諗緊影工地d相得唔得
但使唔使影個陣影埋張有寫日期既紙

影埋份報紙

冇報紙

自己買都識掛

拖糧定唔認數先

有小小難搞

咩文件都無

有無簽到紙之類的野

小額錢債審裁處唔會處理勞資糾紛
一定要上勞資審裁處
越多證據越好啦, 有文書記錄同相呢D, 上到庭都易打D
上到庭個官都係睇證據

有傾過人工就係僱傭關係啦，口頭合約都係合約，係咪自僱唔係你同個老細決定，有哂案例的。

題外話，SMALL CLAIM 係冇執行權力，贏左都冇撚用

一日人工就兇下騙下佢算啦

正常經勞記追要有紀錄，例子係出入大廈嘅登記，返工簽到紙之類

頂 漏左講,我係驚拖糧
我今朝問左判頭,係冇約簽既

即係都係學樓上巴打咁講上勞資審裁處啦

講到我係老細咁既

就係冇,冇打卡個d,我長散黎

唔知係咪師傅報番比判頭知今日有邊個黎開工

去左勞記落案，跟住有調停會議，講唔掂就會refer 你去勞資審裁處開file。去到labour tribunal 都仲有調停會可以開。

想講屌下佢

做裝修三行，除非個盤有意外，唔係好少返一日就唔叫你

有心炒嘅會即刻出埋糧，無心找數嘅經勞記追一工一千幾百重撚煩

你地誤會哂,我係番左一日都仲未簽合約
我驚佢之後會拖我糧
今朝問左老細,係唔佢簽約,咁我自己要買份勞工保險保障自己

你新入行？

三行打sub仔工尤其落手做好少會簽約

你做邊瓣呀

我做電工學徒

Update:轉左工了,轉左去做地盤電工學徒,但都唔知大判定二判